<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Vladislav Orlov’s blog - orlov-vo.ru]]></title><description><![CDATA[Personal blog of frontend developer who lives and works in Cyprus.]]></description><link>http://orlov-vo.ru/</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Mon, 23 Apr 2018 19:26:28 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[IT-иммиграция на Кипр в Лимассол из столицы Сибири]]></title><description><![CDATA[Привет тебе мой друг из самой южной страны Европы, Республики Кипр. Так резко повернулась судьба, из-за чего мы с Олесей решили переехать из…]]></description><link>http://orlov-vo.ru//posts/it-migration-to-cyprus/</link><guid isPermaLink="false">http://orlov-vo.ru//posts/it-migration-to-cyprus/</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2017 15:47:11 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;div&gt;
          &lt;a
            class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
            title=&quot;original image&quot;
            href=&quot;/static/limassol-a1d844455c8bbc11d044a3a85241f09f-afb26.jpg&quot;
            style=&quot;display: block&quot;
            target=&quot;_blank&quot;
          &gt;
            &lt;div
              class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
              style=&quot;position: relative; z-index: -1; &quot;
            &gt;
              &lt;div
                class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
                style=&quot;padding-bottom: 66.66666666666666%;position: relative; width: 100%; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAANABQDASIAAhEBAxEB/8QAGAAAAwEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAMGBAX/xAAVAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAABAP/aAAwDAQACEAMQAAAB0PnWp3idC//EABoQAQEAAgMAAAAAAAAAAAAAAAIBAAMEEBP/2gAIAQEAAQUCvJJR3BZ7nouzKLb/AP/EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAABD/2gAIAQMBAT8BP//EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAABD/2gAIAQIBAT8BP//EABwQAAEDBQAAAAAAAAAAAAAAAAABAhEQIjEyQf/aAAgBAQAGPwJsLb0kzXY//8QAGhAAAgMBAQAAAAAAAAAAAAAAAAERIUExUf/aAAgBAQABPyGCh4aTaWsqx+BDcOEc8YHOz//aAAwDAQACAAMAAAAQ0x//xAAXEQADAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAREh/9oACAEDAQE/ENlEf//EABURAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAABBB/9oACAECAQE/EKf/xAAcEAEAAwACAwAAAAAAAAAAAAABABEhUdFhcYH/2gAIAQEAAT8QCkllHwnUsWIroD2QDT41wlDDl2EN84ZRltdb3P/Z&apos;); background-size: cover;&quot;
              &gt;
                &lt;img
                  class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
                  style=&quot;width: 100%; margin: 0; vertical-align: middle; position: absolute; box-shadow: inset 0px 0px 0px 400px white;&quot;
                  alt=&quot;&quot;
                  title=&quot;&quot;
                  src=&quot;/static/limassol-a1d844455c8bbc11d044a3a85241f09f-bb5a2.jpg&quot;
                  srcset=&quot;/static/limassol-a1d844455c8bbc11d044a3a85241f09f-554d9.jpg 163w,/static/limassol-a1d844455c8bbc11d044a3a85241f09f-47899.jpg 325w,/static/limassol-a1d844455c8bbc11d044a3a85241f09f-bb5a2.jpg 650w,/static/limassol-a1d844455c8bbc11d044a3a85241f09f-c4100.jpg 975w,/static/limassol-a1d844455c8bbc11d044a3a85241f09f-e0962.jpg 1300w,/static/limassol-a1d844455c8bbc11d044a3a85241f09f-3d590.jpg 1950w,/static/limassol-a1d844455c8bbc11d044a3a85241f09f-afb26.jpg 4896w&quot;
                  sizes=&quot;(max-width: 650px) 100vw, 650px&quot;
                /&gt;
              &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
          &lt;/a&gt;
          &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Привет тебе мой друг из самой южной страны Европы, Республики Кипр.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так резко повернулась судьба, из-за чего мы с Олесей решили переехать из
снежной столицы Сибири на чудесный остров Кипр. Все началось с поиска новой
работы и собеседований на позиции веб-разработчика в различные компании. Мой
круг поиска не был ограничен Новосибирском (где я жил последние 5 лет) и Россией
в целом, поэтому одной из компаний была компания Ortnec, расположенная в городе
Лимассол, куда я прошел по итогу собеседований.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Недолго думая, обсудив с родными и близкими, я согласился на предложение. Нам был
предоставлен релокационный пакет, который включал в себя:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;билет на самолет для меня туда и обратно&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;предоставлено жилье на 2 месяца&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;билеты на самолет для меня и моей девушки в одну сторону&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Подготовка к переезду и сам перелет&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сроки на сборы до перелета были сжатые. У нас была всего одна неделя, чтобы
максимально подготовиться к переезду. Это связано с тем, что мне была предложена
освобождающаяся позиция веб-разработчика и нужно было перенять дела и всю нужную
информацию, чтобы быстро втянуться в процесс.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы изначально решили лететь вместе, чтобы не разлучаться на долгое время,
поэтому воспользовались билетами в одну сторону для двоих из релокационного
пакета. Это было рискованно в том плане, что в случае чего билеты обратно
придется покупать из своего кармана.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наши билеты были со стандартным багажом до 23кг, это мы решили использовать
максимально эффективно - все вещи мы упаковали в вакуумные пакеты из fix price -
получилось очень компактно! То, что не влезло и было не сильно нужным, мы
упаковали отдельно в коробки, которые решили отправить после испытательного
срока, когда будет рабочая виза.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Габаритные вещи, такие как мебель и технику мы решили продать, к сожалению
недели нам не хватило. Но тут нас выручили лучшие друзья, которые
помогли с этой проблемой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Различные вещи и хлам, который накопился за годы, был обнаружен нами в
недрах квартиры и выкинут в мусор. К сожалению, для раздачи нуждающимся не было
времени.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Помимо вещей и денег, нам нужно было подготовиться к оформлению визы и брака на
Кипре, для этого надо было перевести документы на английский язык. Это можно
сделать и на Кипре, но это дороже.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из мелких дел, которые мы считали важными это: расторжение всевозможных
договоров о Интернете, мобильной связи, счетов в банках и т.д.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Остальные дела, которые нам казались сложными, мы проработали и решили отложить
до моего приезда. В день вылета в Новосибирске у нас осталась машина и съёмная
квартира, в которой ждал моего возвращения наш пёс и собранные для перевозки вещи.
Не переживайте, у собаки был нянь :) наш друг дрессировщик.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;На Кипре&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Очень солнечно и тепло. Мы были немного в шоке, после выхода на улицу из
аэропорта. Думаю, многие поймут это чувство, когда летишь из холода в жару.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По прилету в Ларнаку нас встретил таксист, который отвез до временных
аппартаментов в Лимассоле. В них мы разместились на неделю, позже мы переехали в нашу
съемную квартиру.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Подготовка к перевозу животных&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Отдельным моментом, стоял вопрос перевозки животных (собаки и кошки), и если
с кошкой получилось просто, мы её пристроили к нашей хорошей подруге, то вот с собакой
пришлось “помучаться”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наши мучения начались с изучения
&lt;a href=&quot;http://www.moa.gov.cy/moa/vs/vs.nsf/vs07_en/vs07_en?OpenDocument&quot;&gt;требований местного законодательства по ввозу животных&lt;/a&gt;.
Если вкратце, то требования сводились к следующим пунктам:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Животное должно быть чипировано и привито от бешенства (причем важным
моментом является порядок: сначала чипирование, потом прививка, иначе карантин)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Животное должно быть старше 3 месяцев, здорово и не быть на карантине
(21-30 дней после прививки от бешенства)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Запрет на ввоз определенных пород.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;По всем пунктам мы были не готовы. Нашего пса мы привили в щенячьем возрасте, как
и положено, но чипировать мы его тогда не стали. А зря! Пришлось чипироваться,
и вдобавок ставить новую прививку, хотя действие старой еще не закончилось.
Естественно, после вакцинации мы автоматически попали на карантин, из-за которого
нам нельзя выехать из страны с псом. Карантин для этой вакцины составил 21 день.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Насчет запрещенных пород, у нас тоже были проблемы. Наш герой метис питбуля и
подходит под запрет. Благо, мы нигде (в чипе, в вет. паспорте) не указали о породе
и выдали его за метиса кане-корсо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Перед поездкой за собакой, мы предупредили авиакомпанию, о том что я полечу
вместе с питомцем, а также вет. контроль обоих аэропортов, чтобы нас встречали.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Перевозка собаки на Кипр&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После окончания карантина, я, как мы планировали, вернулся за ним в Новосибирск.
Наша встреча была очень теплой, он очень ждал моего приезда. Главные проблемы,
которые нужно было решить для перевозки это обменять контейнер,
восстановить вет. паспорт (за день до моего прилета он его разгрыз),
получить ветеринарные свидетельства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проблема возникшая с контейнером выглядит абсурдной. Как я писал ранее псу мы
купили контейнер Skudo 7, который очень просторный и удобный. Но при подачи
заявки в “Аэрофлот” мне отказали в приеме такого контейнера. Причина была в том,
что он превысил допустимые нормы по суммарным габаритам высоты, ширины и длины
на (внимание!) 4 см. Норма 250 см в “Аэрофлоте” (Поэтому ОБЯЗАТЕЛЬНО уточняйте
информацию в авиакомпании, которой летите). Пришлось срочно менять контейнер на
модель меньшего размера.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С ветеринарным паспортом нам “повезло”: Марс его погрыз аккуратно,
не уничтожив наклейки и записи вакцин. Восстановили его без проблем, все
наклейки нам перенесли и заверили все вакцины.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Получение ветеринарного свидетельства прошло без проблем, если не учитывать тот
факт, что я пришел за 5 минут до закрытия. Пришлось долго извиняться и упрашивать
сделать нам свидетельство. Процедура не быстрая, занимает около 30 минут, поэтому
планируйте заранее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вещи и машину я отвез в родной город Новокузнецк к родителям, арендованную
квартиру передал хозяину, а сам с псом поехал в аэропорт. Там забрал
международный сертификат о состоянии здоровья животного и пошёл регистрироваться
на рейс. За собаку я уплатил 45 евро, как за негабаритный груз.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По прилету в Ларнаку мы прошли ветеринарный контроль: с собаки считали номер
микрочипа, сверили документы, и я уплатил 42 евро в качестве таможенной пошлины
за животных.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В заключении, хочу сказать, что мы смогли очень быстро переехать в
другую страну, максимально решив наши дела в короткие сроки. В следующих статьях
планирую рассказать о том, как мы заключили тут наш брак и подвести итоги за
первые месяцы жизни на Кипре.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[В поисках нового языка для изучения или почему я выбрал ReasonML]]></title><description><![CDATA[В жизни программиста наступают такие моменты, когда ты осознаешь потребность в изучении чего-то
нового. Это может быть что угодно: новая…]]></description><link>http://orlov-vo.ru//posts/v-poiskah-novogo-yazyka-dlya-izucheniya-ili-pochemu-ya-vybral-reasonml/</link><guid isPermaLink="false">http://orlov-vo.ru//posts/v-poiskah-novogo-yazyka-dlya-izucheniya-ili-pochemu-ya-vybral-reasonml/</guid><pubDate>Thu, 16 Nov 2017 13:08:24 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/reasonml.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В жизни программиста наступают такие моменты, когда ты осознаешь потребность в изучении чего-то
нового. Это может быть что угодно: новая библиотека, фреймворк или язык программирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Такая потребность связана с тем, что при творческом выгорании на работе со знакомыми инструментами,
нервная система хочет пуститься в авантюру и изучить новое.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Постановка задачи и выбор кандидатов&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Найти язык программирования, который отвечает следующим требованиям:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;есть функциональная парадигма&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;иммутабельность переменных&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;строгая типизация&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;возможность работать с экосистемой js (устанавливать npm пакеты)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;трансплитерация в js код&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;есть коммерческая поддержка&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Возможные кандидаты, которые хоть немного на слуху:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ClojureScript&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TypeScript&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PureScript&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;BuckleScript&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ReasonML&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;ClojureScript&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ClojureScript — это Clojure, который транслируется в JavaScript. Если говорить о самом Clojure, то
это современный диалект Лиспа, является языком программирования общего назначения с поддержкой
разработки в интерактивном режиме, поощряющий функциональное программирование.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Появился в 2012 году и повлиял на становление других языков, которые реализовывали типы в JS:
например на TypeScript.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К сожалению, в последнее время испытывает сложности и вряд ли будет расти дальше, судя по Google
Trends.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;TypeScript&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Язык программирования, который был создан в лабораториях Microsoft. Изначально вобрал в себя лучшее
из двух миров: JS и C#. Но ориентация идет более на JS, т.к. данный язык является обратно
совместимым с JS. Это позволяет очень быстро начать внедрять TypeScript на уже существующих
проектах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Появился в 2012 году и очень стремительно развивается. Такое развитие, скорее, связано с
использованием его во фреймворке Angular 2+, разрабатываемым Google.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я очень много на нем проектов сделал, отличный язык позволяющий явно указывать типы и проверять их
на этапе компиляции. Спасал меня много раз от “выстрелов себе в ноги”.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Elm&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Интересный язык программирования, который наделал много шума в 2016 году. Чем он так отличился от
других? А тем, что автор заявил то, что с этим языком программирования не будет исключений в
runtime. Это о том, о чём многие мечтают до сих пор.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но, есть во всем этом ложка дегтя: данный язык насаждает только одну архитектуру, которая возведена в
абсолют, как единственно возможная. Да, такая диктатура делает все приложения легко понятными для
всех. Но, такое ограничение не для меня, мне приходится часто писать код на бэкенде, а данный язык
мне с этим помочь не может.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;PureScript&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Тот самый кандидат, который мне понравился по нескольким критериям. Он полностью функциональный -
наследник Haskell, самого чистого функционального языка. Популярный судя по трендам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Думаю его попробовать изучить.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;BuckleScript&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Транслятор OCaml в JS.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;ReasonML&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Разработан недавно в компании Facebook. Наследник OCaml, который транслируется в JS через
BuckleScript. Говоря о OCaml, данный язык очень популярен среди разработчиков Facebook, они им часто
вдохновляются и создают такие крутые проекты, как React и т.д.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По слухам, они создают транслятор JS -&gt; ReasonML. И это немного обескураживает. С таким
инструментом, можно очень быстро “склонировать” экосистему JS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Начну с данного языка, т.к. он ближе по требованиям ко мне.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Резюмируя&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Подводя итог, я хочу сказать, что я для себя выбрал пару языков, которые буду изучать в свободное от
работы время на домашних проектах. Первый язык это ReasonML, он фаворит по требованиям, а второй
PureScript, который мне также симпатичен.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Какой язык программирования выбрать в 2018 году]]></title><description><![CDATA[Проблема идущая из года в год затрагивает умы как начинающего поколения
программистов так и уже состоявшихся энтузиастов. В социальных сетях…]]></description><link>http://orlov-vo.ru//posts/kakoj-yazyk-programmirovaniya-vybrat-v-2018/</link><guid isPermaLink="false">http://orlov-vo.ru//posts/kakoj-yazyk-programmirovaniya-vybrat-v-2018/</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2017 09:55:30 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;div&gt;
          &lt;a
            class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
            title=&quot;original image&quot;
            href=&quot;/static/kakoj-yazyk-programmirovaniya-vybrat-v-2018-162f4b280ea13f13c3a6fc41c50a3458-98302.jpg&quot;
            style=&quot;display: block&quot;
            target=&quot;_blank&quot;
          &gt;
            &lt;div
              class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
              style=&quot;position: relative; z-index: -1; &quot;
            &gt;
              &lt;div
                class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
                style=&quot;padding-bottom: 57.22222222222223%;position: relative; width: 100%; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAALABQDASIAAhEBAxEB/8QAGAAAAwEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAMEAgX/xAAVAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAf/aAAwDAQACEAMQAAAB6y7cKgqE/8QAHBAAAgAHAAAAAAAAAAAAAAAAAQIAAxASEyEi/9oACAEBAAEFAsvRnbR2KxYtP//EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAABD/2gAIAQMBAT8BP//EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAABD/2gAIAQIBAT8BP//EABgQAAMBAQAAAAAAAAAAAAAAAAAQETEB/9oACAEBAAY/ApKdMWL/xAAZEAEBAQEBAQAAAAAAAAAAAAABEQAhEFH/2gAIAQEAAT8hYZfwmWAScwjIO6LHW+f/2gAMAwEAAgADAAAAEIPP/8QAFREBAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAARD/2gAIAQMBAT8QEn//xAAUEQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQ/9oACAECAQE/ED//xAAbEAEBAQEAAwEAAAAAAAAAAAABEQAhMVFhcf/aAAgBAQABPxBwAvpZkETCd/fnnJE8JWq/csFOjddDKJe1cAABA3//2Q==&apos;); background-size: cover;&quot;
              &gt;
                &lt;img
                  class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
                  style=&quot;width: 100%; margin: 0; vertical-align: middle; position: absolute; box-shadow: inset 0px 0px 0px 400px white;&quot;
                  alt=&quot;&quot;
                  title=&quot;&quot;
                  src=&quot;/static/kakoj-yazyk-programmirovaniya-vybrat-v-2018-162f4b280ea13f13c3a6fc41c50a3458-bb5a2.jpg&quot;
                  srcset=&quot;/static/kakoj-yazyk-programmirovaniya-vybrat-v-2018-162f4b280ea13f13c3a6fc41c50a3458-554d9.jpg 163w,/static/kakoj-yazyk-programmirovaniya-vybrat-v-2018-162f4b280ea13f13c3a6fc41c50a3458-47899.jpg 325w,/static/kakoj-yazyk-programmirovaniya-vybrat-v-2018-162f4b280ea13f13c3a6fc41c50a3458-bb5a2.jpg 650w,/static/kakoj-yazyk-programmirovaniya-vybrat-v-2018-162f4b280ea13f13c3a6fc41c50a3458-98302.jpg 720w&quot;
                  sizes=&quot;(max-width: 650px) 100vw, 650px&quot;
                /&gt;
              &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
          &lt;/a&gt;
          &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проблема идущая из года в год затрагивает умы как начинающего поколения
программистов так и уже состоявшихся энтузиастов. В социальных сетях, на форумах
и различных ресурсах ведутся священные войны за выбор лучшего языка
программирования. Приводятся различные сравнения производительности на
моделированных задачах, когда один язык позволяет быстрее решить задачу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но выбрав язык на вооружение по бенчмаркам, вскоре понимаешь минусы, начинаешь
чувствовать дискомфорт. Например выбрав очередного “убийцу X”, ты сталкиваешься
со следующими проблемами: слабо развитое коммьюнити, малое количество доступных
библиотек.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Рейтинг TIOBE&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Есть другая альтернатива выбора, по рейтингам. Один из известных рейтингов,
который оценивает по количеству специалистов на рынке, количеству курсов, а
также поисковых запросов является &lt;a href=&quot;https://www.tiobe.com/tiobe-index/&quot;&gt;TIOBE&lt;/a&gt;.
Важным замечанием будет то, что в рейтинге нет оценки какой лучший язык или
на котором было написано больше кода.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Давайте посмотрим данный рейтинг, рассмотрим первую десятку лидеров. Каждому
я постараюсь дать собственный комментарий. На момент написания заметки
(Октябрь 2017) рейтинг выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;1. Java&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot;&gt;
      &lt;pre class=&quot;language-java&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-java&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token class-name&quot;&gt;HelloWorld&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;String&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;]&lt;/span&gt; args&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
        System&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;out&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&quot;Hello World!&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
      &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Любимчик больших компаний, позволяет писать софт, который запускается на любой
операционной системе, которая поддерживает установку виртуальной машинный Java
(JVM). Данный язык насаждает объектно-ориентированную парадигму, заставляя
писать под любую прихоть классы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Есть беда с оперативной памятью, она заключается в том, что операции выделения
и очистки памяти берет на себя виртуальная машина. Нужно уметь правильно тюнить
виртуальную машину, чтобы софт не зависал при очистке памяти.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В наше время, после изучения данного языка программирования, советую
присмотреться к языкам основанным на работе с JVM, такие как: Scala, Kotlin и др.
Они позволяют писать быстрее и красивее, а также использовать библиотеки под
Java. Но нужно понимать как работает все внутри, поэтому без изучения Java
в эти языки лучше не лезть.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2. C&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot;&gt;
      &lt;pre class=&quot;language-c&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-c&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token macro property&quot;&gt;#&lt;span class=&quot;token directive keyword&quot;&gt;include&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&amp;lt;stdio.h&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;int&lt;/span&gt; main &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;void&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
  printf &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&quot;Hello, World!\n&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token number&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
      &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Обязательно к изучению, для понимания основ системного программирования.
Позволяет писать эффективные программы, которые экономично используют память.
Но важно знать то, что данный язык позволяет стрелять себе по ногам, не защищая
тебя от критичных ошибок в runtime, утечек памяти и т.д.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;За время существования языка было написано много библиотек и примеров.
Проблемы с этим языком начинаются во время поиска работы, нужно иметь уверенное
знания этого языка, а также эффективных алгоритмов и принципы оптимизации.
В добавок нужны проекты за спиной. С проектами можно решить проблему: заказав
например Arduino, собрав что-то интересное и продемонстрировав на собеседовании.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для дальнейшего развития советую рассмотреть следующих кандидатов: Rust и
Assembly Language. Первый сохранит вам ноги, оставив возможности писать
компактные исполняемые файлы, второй позволит углубится в работу процессора.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;3. C++&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot;&gt;
      &lt;pre class=&quot;language-cpp&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-cpp&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token macro property&quot;&gt;#&lt;span class=&quot;token directive keyword&quot;&gt;include&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&amp;lt;iostream&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    std&lt;span class=&quot;token operator&quot;&gt;::&lt;/span&gt;cout &lt;span class=&quot;token operator&quot;&gt;&amp;lt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&quot;Hello, World!&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token number&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
      &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Советую изучать после C, чтобы было понимание как все хранится внутри и как
работать с памятью и т.д. Хотя C++ позволяет писать очень хороший код, который
сложно завалить, но случаи с отстрелом ног тут учащаются из-за очень богатых
возможностей самого языка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На минуточку: это один из языков, который невозможно изучить на все 100%.
С каждым годом выходят новые стандарты, которые позволяют писать код лучше
и быстрее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мне больше всего в этом языке нравится стандартная библиотека (STL), которой
хватает на большинство потребностей. А если её не хватает, то можно подключить
Boost. :)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;4. C&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot;&gt;
      &lt;pre class=&quot;language-csharp&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-csharp&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;using&lt;/span&gt; System&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;namespace&lt;/span&gt; HelloWorld
&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token class-name&quot;&gt;Hello&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;Main&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
            Console&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;WriteLine&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&quot;Hello, World!&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
      &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Отличный язык программирования, позволяет писать отличный софт, который хорошо
будет себя проявлять в крупных и средних компаниях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Возможности языка позволяют ему создавать десктопные, мобильные (Xamarin) и
серверные приложения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для дальнейшего развития, можно рассмотреть язык Go для написания сетевых
программ. Он прост в освоении, насаждает единый стиль написания кода, поэтому
очень удобный в крупных командах.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;5. Python&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot;&gt;
      &lt;pre class=&quot;language-python&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-python&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&quot;Hello, World!&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
      &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;До сих пор неизвестный мне чудик, который я все еще не начал изучать. Наслышан
о нем как о легком языке, с которого можно начинать путь программиста.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из минусов слышал, что проблемы с паралельным выполнением кода и скоростью
исполнения кода по сравнению с компилируемыми языками.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако почему стоит начать учить его: очень много библиотек и с недавним
трендом к машинному обучению, данный язык является лучшим выбором из-за
выбора ML-библиотек.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;6. JavaScript&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot;&gt;
      &lt;pre class=&quot;language-js&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-js&quot;&gt;console&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token function&quot;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&apos;Hello, World!&apos;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
      &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;По мне так язык будущего, который очень долго будет расти. С каждым годом
производители браузеров ускоряют исполнения программ, оптимизируя как сами
движки так и программы, которые туда загружаются.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Новые стандарты радуют глаз. А если их не хватает или нужна поддержка старых
движков, есть возможность использовать трансплитеры такие как: Babel, TypeScript,
&lt;del&gt;ClojureScript&lt;/del&gt;, &lt;del&gt;CoffeScript&lt;/del&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для развития советую изучать TypeScript, который вносит очень крутые плюшки
в ваш код, делая его очень стабильным.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;7. PHP&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot;&gt;
      &lt;pre class=&quot;language-php&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-php&quot;&gt;&lt;span class=&quot;token delimiter important&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token double-quoted-string string&quot;&gt;&quot;Hello, World!\n&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
      &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Мой первый язык программирования. Сейчас уже давно его не использую, хотя
иногда встречаются задачи, когда нужно подправить на сайте у клиента какой-то
участок кода.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;8. Visual Basic .NET&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot;&gt;
      &lt;pre class=&quot;language-basic&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-basic&quot;&gt;Module Hello
  &lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;Sub&lt;/span&gt; Main&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
      MsgBox&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&quot;Hello, World!&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;token punctuation&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;End&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;Sub&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;token keyword&quot;&gt;End&lt;/span&gt; Module&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
      &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Честно не понимаю как он тут оказался. Для меня является языком программирования
для начинающих, не несущих дальнейших ценностей в становлении программиста.
Лучше возьмите Java, C, JS или Python для изучения, с ними вы хоть работу
интересную найдете&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;9. Assembly Language&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot;&gt;
      &lt;pre class=&quot;language-x86asm&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-x86asm&quot;&gt;.model small
.stack 100h

.data
msg	db	&amp;#39;Hello world!$&amp;#39;

.code
start:
	mov	ah, 09h   ; Display the message
	lea	dx, msg
	int	21h
	mov	ax, 4C00h  ; Terminate the executable
	int	21h
end start&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
      &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Ассемблер позволяет писать код напрямую для процессора, без использования языков
программирования. Хоть ассемблер и является языком, но считать за язык его
сложно из-за эквивалентности его&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Советую начинать изучать после основ системного программирования (язык C для
начала).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;10. Ruby&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-highlight&quot;&gt;
      &lt;pre class=&quot;language-ruby&quot;&gt;&lt;code class=&quot;language-ruby&quot;&gt;puts &lt;span class=&quot;token string&quot;&gt;&apos;Hello, world!&apos;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
      &lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Популярность данный язык получил благодоря чудесному фреймворку Ruby on Rails.
Изучать возможно стоит, если планируется работать с данным фреймворкам. Хотя
судя по трендам, сейчас идет отток Ruby-программистов. Многие переходят
на что-то другое. Слышал много рубистов перешли на Elixir.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В качестве заключения, хочу сказать, что выбирать язык программирования сложно,
необходимо смотреть на задачи, которые вы им будете решать. Или смотреть на
используемые стеки в вакансиях, которые вам хочется занять.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Не ограничивайтесь языками, представленными здесь! Есть много прекрасных языков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Точного могу сказать, что есть тренды отхода от ООП в сторону ФП. Поэтому стоит
изучать функциональные языки, ради общего развития как специалиста. Но не стоит
останавливаться на одном языке, изучайте всегда новые технологии,
не применяйте их на боевых проектах, пробуйте их на домашних.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этом у меня все! До новых встреч!&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Привет мир!]]></title><description><![CDATA[Hello world В среде программистов принято, начинать любое знакомство с новым языком
программирования с написания первой программы которая…]]></description><link>http://orlov-vo.ru//posts/hello-world/</link><guid isPermaLink="false">http://orlov-vo.ru//posts/hello-world/</guid><pubDate>Thu, 12 Oct 2017 13:14:04 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;div&gt;
          &lt;a
            class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
            title=&quot;original image&quot;
            href=&quot;/static/hello-world-66e402083687bbd8425564b7e3ebddf0-98302.jpg&quot;
            style=&quot;display: block&quot;
            target=&quot;_blank&quot;
          &gt;
            &lt;div
              class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
              style=&quot;position: relative; z-index: -1; &quot;
            &gt;
              &lt;div
                class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
                style=&quot;padding-bottom: 75%;position: relative; width: 100%; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAPABQDASIAAhEBAxEB/8QAGAAAAgMAAAAAAAAAAAAAAAAAAAMBAgX/xAAVAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAf/aAAwDAQACEAMQAAABxIcsUWE//8QAGhABAAMAAwAAAAAAAAAAAAAAAQACEQMSIf/aAAgBAQABBQIop0YmJyAN9nk//8QAFBEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEP/aAAgBAwEBPwE//8QAFBEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEP/aAAgBAgEBPwE//8QAHRAAAQIHAAAAAAAAAAAAAAAAAAIRARAhMjNBcf/aAAgBAQAGPwJ6GhjGmPS1Mv/EABwQAAICAgMAAAAAAAAAAAAAAAABEXEhQVFhkf/aAAgBAQABPyHKHoTEnt2TTRjghlpBGhSKtUf/2gAMAwEAAgADAAAAEAP/AP/EABYRAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAARcf/aAAgBAwEBPxDFf//EABcRAQADAAAAAAAAAAAAAAAAAAABEWH/2gAIAQIBAT8QjVP/xAAdEAEAAgICAwAAAAAAAAAAAAABABEhMUFRYaGx/9oACAEBAAE/EAAMS6SMsgDSz3WoqhOyrIyN7kL9jGp1TLeXxlj3P//Z&apos;); background-size: cover;&quot;
              &gt;
                &lt;img
                  class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
                  style=&quot;width: 100%; margin: 0; vertical-align: middle; position: absolute; box-shadow: inset 0px 0px 0px 400px white;&quot;
                  alt=&quot;&quot;
                  title=&quot;&quot;
                  src=&quot;/static/hello-world-66e402083687bbd8425564b7e3ebddf0-bb5a2.jpg&quot;
                  srcset=&quot;/static/hello-world-66e402083687bbd8425564b7e3ebddf0-554d9.jpg 163w,/static/hello-world-66e402083687bbd8425564b7e3ebddf0-47899.jpg 325w,/static/hello-world-66e402083687bbd8425564b7e3ebddf0-bb5a2.jpg 650w,/static/hello-world-66e402083687bbd8425564b7e3ebddf0-98302.jpg 720w&quot;
                  sizes=&quot;(max-width: 650px) 100vw, 650px&quot;
                /&gt;
              &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
          &lt;/a&gt;
          &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Hello world&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;В среде программистов принято, начинать любое знакомство с новым языком
программирования с написания первой программы которая выводит “Hello world!“.
Я хочу последовать этому и начать свой блог со знакомства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сразу скажу: Да, это не первый мой блог, но надеюсь он проживет дольше своих
собратьев и избежит участи попасть в клоаку забытых сайтов.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Обо мне&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Итак, меня зовут Владислав. На момент написания этой заметки мне 22 года, я
окончил &lt;a href=&quot;http://sibsutis.ru&quot;&gt;Сибирский Государственный Институт Телекоммуникаций и Информатики&lt;/a&gt;,
факультет “Информатика и Вычислительная техника”, направление:
“Вычислительные машины, комплексы и сети” со званием Бакалавра. Отслужил при
военной кафедре, получив звание Сержанта связи ВС РФ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Будучи еще студентом, начал профессионально заниматься разработкой веб-сайтов на
различных технологических стеках. В основном использовали WordPress, 1C-Битрикс,
либо микро-сервисы. Front-end эволюционировал в ногу с мировой практикой, есть
опыт работы с React, Angular 2/4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я с уверенностью могу заявить, что моего багажа знаний хватает для того, чтобы
писать одновременно компоненты как на клиенте (веб-браузеры), так и на сервере.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В свободное время всегда стараюсь изучать что-то новое, опробовать это на
pet-проектах. Такая практика самообучения у меня идет со школы, когда я впервые
узнал о том, что сделать свой личный сайт не так уж и сложно.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Что я буду писать&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В этом блоге я планирую писать познавательные заметки связанные как с работой,
так и с жизнью в целом. Буду делиться уроками и советами по созданию сайтов.
Я думаю это будет полезно как новичкам, так и продвинутым программистам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;До встречи, мой друг!&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>